HK01直播有警司已經親口講咗警察係絕對有權可以唔出示委任證

警察黑警明朗化

警司都唔識法例

Pish

Push?

佢都痴撚線

一係警司錯一係警訊錯
點都有一方要道歉

backup

黑警收皮啦

Pish 呀

Cut片share!

推佢老母

警察通例，拎出黎一齊睇啦屌你老母警司

警司

點樣告驚上法庭？

咁市民都有權唔出示身份證比無證既黑警啦點知係咪真係警察 生到成個賊咁

警訊必須為誤導市民道歉

source？

警司話有權喎。 權力高過法律
警察想作反推翻政府做軍政府？？

我有冇理解錯？

屌 依家開始全香港市民都係警察 反正都唔洗證既

Source？

咁差佬點知邊個係自己友

推啦屌

一定係警訊錯，要紀律處分

HK01直播大概1：25左右，遲D可以睇返

推！！！！

以後要屌埋警民關係科老母
班公關狗成日扮好人

頭先睇果燃台都話警察講特別情況下可以唔佩帶委任証工作

文宜題材！！！！！
cap條柒頭出黎，拼埋警訊果段

Jeng

唔係行使警察權力的時候應該有權唔出示？
定係執行職務就要出示？

特別情況我剩係諗到臥底

推

push

link？

特別情況：反黑？

係咪執行緊任務決定權在警方，你唔滿意可以投訴！！

咩係特別情況任佢講

推

我無野講

Push

叫雞放蛇果種都無帶架啦 其實都幾屈

黑警絕對有權唔守法律

bullshit la

mark 低佢個名，之後投訴佢

back up 定先穩陣啊

文宣又有材料，國際法庭又有證據

行使就要出示

執行職務姐係行咇就唔洗

應該係

根本無人可以制裁佢哋，真係任佢哋玩 🤷🏻‍♂️

有無法律人知道我地可唔可以用冒警罪黎公民逮捕拒

或者傷人果D籃絲都係咁做

依家d9大晒咁

頂住先

觀察
polite

邊度來源呀

唔該畀張相出黎追究

backup 定

蘋果都出咗

咁佢返得工就叫執行職務架啦屌佢老母
幾時會唔係執行職務

哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦哦

我要報案

洗唔洗請佢返學堂，補課讀法律？

蘆葦蔥：
屌 你又講乜撚啊
今晚記者會都唔知點兜

警察依家做埋立法香港軍政府

自己人停火

推到毅進仔死出嚟交代清楚
屌你老母宜家乜撚嘢情況咁特別？

咁佢喺現場按上級的指示錄影
好明顯係執行緊職務
但算唔算係行使警察權力？

當市民主動同佢接觸的時候
佢又有冇責任出示？

警察通例 20章14(2) CID一定要配戴委任證

冒警 一定係

以後個個都可以叫伙記

全世界都係警察

茶樓定看更？😂

毅進都做到警司

我冇野講

正式捨棄法治，侵侵快d取消關係法啦

即係警訊講大話

阿Sir犯法唔使你教

係時候團購黑背心

黑警死全家

克警已經凌駕法律??

一定係立錯法啦

警例內容唔係100%公開
所以有可能真係可以唔戴委任證
所以無人吹得佢哋脹

即係可以冒警

懷疑有人冒警可以點做

已知有兩個情況唔使：
1. 唔執行警權時(屌，咁撚知你係警察)
2. 臥底執行職務時

咁就叫佢講清楚佢而家講緊邊樣，剩係抽 d exception case 黎講…

譚文豪上次咪同個所謂警司嘈依樣野
屌佢ON99 係議員面前都可以亂9咁講野
所以普通市民真係會比佢地大到

唔清楚， 但依家警察話乜就係乜喎

真實對白： 我話佢係警察就係警察

呢個警司肯定被割𥱊
你樓上班高層一定唔會保你架 放心
準備好 俾你班上司用黎祭旗啦

我無野講

日日loop

頭先個高佬好撚串

又叫人投訴

係之後有個madam同佢講下野
佢先開始笠水行埋一邊

好快就變「所有情況下，不需出示委任證」

咁佢地一定係除非個2行贏哂

既然克警已經凌駕法律,
我就等《香港人權與民主法案》通過!

我冇野講

咁係咪已經無左冒警罪？

叫警訊道歉啦

推爆佢!

請傳媒煲大佢

屌我無野講

點界定係咪行使警權？
著住警察背心 明顯表明自己係警察
但又唔出示委任證係咩玩法

全民警察

不出示委任證，一律當暴徒查辦！搞事就拘捕你們！

咁啫係話警訊散布錯誤訊息誤導市民啫
快啲出黎道歉

其實真係可以唔洗，唔好再亂咁詮釋，行使警權先要 警權係入屋呀 拉人果d

警訊太膚淺喇

唔好同佢鬧 即入紙佢呢世唔駛升

下次記招問一哥

依家係成個政府當法律死

警察截停及搜查的權力

5.如何辨認警務人員之身份/警察委任證之真偽？

警務人員在以下情況須出示警察委任證：

便衣警務人員：在行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。

軍裝警務人員：一般無須主動出示警察委任證，但如市民提出要求，他們亦須出示委任證，除非情況不容許，或要求不合理。

當警務人員出示委任證，只須向提出要求的市民展示委任證，而不可將委任證轉交任何市民查閱。 如市民對警務人員身份或委任證存有懷疑，可立即聯絡就近警署 查詢。
警察委任證特徵如下：

正面印有(包括中英文) ：
香港警察、
彩色警徽、
警務人員姓名、職級、僱員號碼、
相片，另有香港警察及HONG KONG POLICE 字眼的鐳射標記。

背面印有以下聲明：「本證持有人是經正式委任的香港警察，其相片及資料載於背面。」

(有關警察委任證之警訊片段– (冒警騙案))

搵片搵number投訴

pish

Sor 電話細hi到個負皮

記者朋友真係要問

係咪可以搵1823叫班狗交代下公民關係科定呢d有牌爛仔對警例詮釋得啱

阿Sir做嘢唔駛你教

有片有證據
可以投訴果個警察

啲狗日日都話有咩唔滿意循警察投訴課投訴，但又唔敢表露身份，咁點樣投訴呀？唔爭在以後軍裝都收埋個number，咪每年都零投訴囉

香港黑警=公安

咁佢而家公開執行職務wo，咁都唔洗？

下次拎返警訊d相出黎

惡撚到 警察想搞港獨?

你都onL9
冇證都話自己差佬
憑乜撚信你

學侯賽因咁話 岩岩同契爺戈巴卓夫傾完電話
你信冇 笨柒

咁要條法例黎做咩 我殺人都得啦咁

著住警察背心即係執行緊警權囉…
你有見過軍裝人員放工著住件軍裝落茶餐廳？

唔 show pass 已經可以懷疑係冒警了吧。

呢個係一個英雄四起,百花齊放既時代

投訴佢啦

垃圾狗

唔理你係和理非定勇武都入一入黎(2)

等盧SIR 出嚟回答問題

警權咁大

人去老強都得

投訴呢個警司唔熟法律走去執法

咁我可唔可以唔出示身份證？
視法律如無物

要backup先 之後比議員同文宣做嘢

直頭應該革扯啦
亂鳩咁up條例誤導市民

以為精神錯亂執法

可以，但要植入晶片

毅進仔要助攻到幾時

612金鐘站查證 鄺囝同Heidi同警犬講 佢哋查市民身份證已經係行使警權 要出示委任證

佢無行使警權米唔洗show

可以剪返呢段上埋字幕之後廣傳
蘋果都有

應該係以潛入身份執行先唔洗戴呀?而家點都唔洗戴 屌你咩

Ok

推佢老味

on9架
有人冒警點算

如果日後有人冒警，黑警要負最大責任

搵人backup hk01段片好

咁佢哋著住件警察衫又唔證明自己係警察
算唔算冒警？

屌 咁我都唔洗帶身分證出街啦

push
咁係人著住件黑背心都可以自稱黑驚啦

曾偉雄快d帶領警察推翻現有政權啦

ICAC

其實常理咁諗
冇證就當係普通人
普通人冇權查身份證
所以唔洗理

克驚

當大眾都學習法例既時候 就愈顯得警察原來都唔知自己警例

佢唔show委任證我點知佢係咪冒警呀

要求司法覆核

屌，特別情況喎
特別多人特別小人特別嘈特別靜特別興奮
根本護狗符，萬能key

唔show pass又話自己係警員既
可唔可以盡市民責任用最低武力拘捕佢(101拘捕令)??
怕有d on9仔真係扮警察扮上腦

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

警察通例第二十章
只要擬進行的工作不妨礙人員妥為保管委任證，警務人員在任何時候均須隨身攜帶委任證。便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身 分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認 其身分。

唔識通例都可以做到警司？
咁岀到街大把人冒警拎人身份證資料仲得了嘅 好驚呀

唔係法例黎嫁仲要咁多人正評

著住警察背心企係度唔係行使警權?

告佢啦

由PC到警司都唔理警察通例

Show委任證都無用，點知張證係咪假？叫佢扒埋牆，唔好郁，我打上台check下張證先。

嘩 咩都你講晒

仲有大公報記者可以係人群入邊添

所以冇證就當係普通人

有咩法例解釋警察通例係咩時候適用咩時候不適用？

Btw警察通例真係唔係法例

有背心冇證係咪扮警察?

其實佢唔肯show 委任證我可唔可以話佢冒警 屌返佢轉頭 屌到佢肯show 為止

推到司法覆核

求片

好撚惡！

叫上頭修改警察通例再出黎講啦，柒菇碌。

咩叫絕對又唔可以？

黑警用詞都咁唔確定，好明顯自己都講大話。

黑警要架空法律 下一步係咪建黑警國?

唔好意思，借一借個位
好多時見有啲朋友比狗追，或者周圍空氣污染好嚴重，想走但竟然比一道到腰咁高嘅欄擋住，令退走速度大幅下降，唔單止阻到其他人流動，自己都更加危險。而學咗parkour之後，效果顯而易見。
如果有朋友有興趣學parkour(基本）（義教
可以入一入谷，內有介紹。

我無嘢講 我要見律師

可以有理由唔戴委任證, 人人都可以冒警啦

阿Sir做野唔使你教

推到佢出黎回應

呢位警司竟然有權凌駕警察通例

唔怪得而家 d 警察個個都有法不依亂咁嚟，原來佢地可以無視警察通例

警隊表示： 咱們就是皇法，說了算
不爽就一槍斃了你

陀支炮真係以為自己大撚晒

有無人cut到果段出嚟

喺

解放軍做野， 唔駛你教

咁我點知係咪有人冒警呀痴能線

屌你老母，個政府警犬真係痴撚哂線
咁耐都無人需要問責落台
仲不斷散播假消息，唔洗委任證咁整黎做乜呀？
放係狗屋到拜關二哥？

Push 佢個 on狗警司

有冇法律界人士可以入稟，睇下法官點講

做警察唔識警例

On9

咁你咪講解下囉屌
係咁話唔係放低粒小丑就高人一等眾人皆醉我獨醒咁款咁乜啫

話我地破壞法治 真係笑話

推爆佢

是旦一邊道歉啦

推到佢仆街

警例唔比你睇你都知咩事啦

警司有冇講話係著曬全軍裝有number嘅狗有權唔出示？定所有狗都有權唔出示

警察>>法律

幾時有權自已做埋法官？

片？

簡潔有力

公安就出公安証啦仆街！

香港警察知法犯法

up

都話唔係“法例”,你想我解釋啲乜？

屌 咪又係淆底怕出示左個名被人起底

淆就唔好充大頭

警訊做硬condom

嘩，再教育呀

唔明呢個point咁重點，無人講無人elaborate

推 推爆佢

警司講句就係，咁唔洗警例啦

我都可以做警察啦咁

唔show證就一齊打999話有人冒警啦

如市民提出要求，軍裝警務人員須出示委任證，除了三種情況。第一是「情況不容許」出示；或第二是「出示委任證會影響警隊行動及/或危及有關人員的安全」；或第三是「要求不合理」。(PGO 20-16)

市民提出要求時，警務人員要運用判斷力，衡量有關要求是否合理。他須顧及整體情況，並隨時準備證明他的決定是有理據的。各人員須明白一項大致的原則，規定軍裝人員須出示委任證，是為了一個特定的目的──證明該人員是一名獲正式委任的警務人員，因而有執法的權力。引伸下來，若某些環境因素能合理地對某人員是否正式委任的警務人員構成懷疑，市民要求軍裝人員出示委任證，便應被視為一項合理的要求。例如 ：有關人員當時並非穿著標準的制服，或者，他須要進入私人處所執行職務。

如由一隊軍裝人員執行任務，例如在查核牌照期間，如市民提出要求，只需其中一名人員按要求出示委任證便可。(PGO 20-16)

（本系列由投訴及內部調查科提供）

政府網：

屌 咁你收皮啦 柒頭

推 記者朋友下次問蘆萎蔥

睇下佢今次又點拆

其實應該整大banner 寫明邊條警例要帶委任證
每次遊行都帶一堆去拉 一見到d狗就指住塊banner

柒左淨係識講粗口

我無講野

可唔可以當住佢面999話有人冒警

仲有咩方法可以逼佢地戴證，擺到明唔理法例

無Num點投訴

同飛虎隊

行駛警權 咪要show委任証

發夢見到大家一齊組隊買衫，有藍衫同白衫，同埋背心，心口一齊掛住百達通（唔係個人百達通），再一齊合法街街

狗果然係唔撚識人類語言

香港法治精神已毀

點解啲毅進仔咁撚蠢 手錶果度又係咁
你地都係打份工姐 洗唔洗搵份工去博
你地睇下蘆葦 有咩事都係比你地食

唔怪得速龍龍小隊都唔戴委任證

記多幾條例 撚到警狗口啞啞

警犬咪唔洗囉

我無嘢講

咁同拒捕法例有無抵觸，我點知你係真警定係冒警? 講個信字? 香港警察求L其??

推到佢無得撈

（二）如市民提出要求，軍裝警務人員須出示委任證，除了三種情況。

第一是「情況不容許」出示；或
第二是「出示委任證會影響警隊行動及/或危及有關人員的安全」；或
第三是「要求不合理」。

知你叻喇警察通例嘛，捉字蝨

收手啦警察，求下你地
如果你地仲有尊嚴，唔好再做啲咁肉酸既野
一次又一次既聲明啊公開信啊
只係令港人同全世界覺得你地濫權仲要狡辯
冇人認同你地所謂既維持秩序
如果有mon post警察求下你地醒下....搵翻自己既良心
你地都有得揀嫁...你地唔一定要企係市民既對立面
我地爭取既野，你地既下一代都會收影響嫁
做人真係唔係淨係得錢，仲有良知同公義

文宣組開工

😁😁😁😁
其實咁樣好危險，因為太亂了，建議主辦方安排糾察處理，係咁有潛在危險的群眾運動時，寧枉勿縱，把潛在的冒警之徒繩之於法

backup?

痴線

呢個重點呀，你咪唔好出pass囉，下次遊行要參加糾察隊，行使公民權

呢頭話人戴口罩有可疑，屌你老母自己又唔show pass, 收撚皮啦

推到佢老母仆街啦 香港公安

下次要大大隻字

印 警例20章3條 banner

車落佢哋塊面到

請明段片係邊？我會send俾警監會

有牌爛仔

佢無牌show到出嚟

有牌爛仔——>無牌爛仔

下？？ 如果有人扮警察，市民點知，點保護自己呀？？？

其實係委任證姐係平民？
唔需要理會直行直過 可唔可行？

警犬未有權唔俾 sor 因為佢地真係無

你着得套制服就有權要出示啦

我要委任證！

唔係話唔係法例就唔使理。

係既大撚把官司有得打，只計 d code of practice 既案例已經可以堆到成座出咁高。
如果要立法，到時警方就要將所有野寫出黎，分分鐘死得仲快。

有冇得司法覆核佢？刻意曲解法律，錯誤陳述

我話ok就ok啦

黑驚死全家

根據《簡易程序治罪條例》，任何人冒警最高可罰款1000元或監禁6個月

咁 101 既要求係乜？Max Penalty 監禁 12 個月以上。
所以係唔得。

你有權唔出示，即係唔係執行緊職務啦。咁我都有權唔比你查。

便衣: sir 我係唔係好醒目

屌 咁警察都有個人守則啦，唔係法例就可以唔守？

警察通例第20章 警署與各科組日常處理的事務20-14 委任證 委任證是用作證明有關人員根據《警隊條例》（第232章）獲任用為警務人員。委任證會發給： (a) 於警察學院（香港仔）結業前的新聘人員； (b) 獲聘或獲委任為專家的人員； (c) 重新受聘於警隊的人員； (d) 獲升級、晉升或被降職的人員； (e) 已報稱其姓名有變的人員； (f) 由軍裝調往刑事職位或由刑事職位調往軍裝的人員，並須根據《程序手冊》第20-14(4)(a)及(b)條有關拍攝委任證照片的指引而更換委任證者； (g) 原有委任證已告遺失或損毀的人員；以及 (h) 原有委任證已簽發超過5年的人員。2. 只要擬進行的工作不妨礙人員妥為保管委任證，警務人員在任何時候均須隨身攜帶委任證。便衣人員不論是否當值，在與巿民接觸和行使警察權力時，必須表明身分及出示委任證。在案發現場的便衣人員，須將委任證掛在顯眼的地方，讓人易於辨認其身分。3. 便衣警務人員不論是否當值，在進入警察樓宇時，均須出示委任證並掛在外衣上，而在該等樓宇逗留期間，亦須一直掛上委任證。4. 如市民提出要求，軍裝警務人員應出示委任證，除非：(a) 情況不容許；或(b) 出示委任證會影響警隊行動及／或危及有關人員的安全；或(c) 要求不合理。

警察 = 法官

唔出示市民有權懷疑佢冒警 可以出手制服 好似係

你地冇做錯，“黑警”係唔需要出示委任證

已讀 求Fact Check

可以扮驚犬截查d靚女

唔經大腦講野

反了反了

果個moment靜係行行企企咋喎

睇下到時可以點割張蓆

立即投訴警訊

開頭有雜音
警訊

黑警: i am the law